 15:18,  7 марта 2019
Выплаты россиянам поуходу заинвалидами увеличат до10тысяч рублей
Ежемесячные выплаты россиянам, ухаживающими за детьми с инвалидностью и инвалидами детства I группы, будут увеличены вдвое с 1 июля— до 10 тысяч рублей. Соответствующий указ подписан в четверг, 7 марта, президентом России Владимиром Путиным. Документ опубликован на портале правовой информации.Правки внесены в указ президента №175 от 26 февраля 2013 года.Ранее в послании Федеральному собранию Путин заявил о том, что налоговая нагрузка на российские семьи должна быть снижена, а регионы должны предложить дополнительные меры поддержки. «Принцип должен быть простой — больше детей, меньше налогов», — пояснил он.В качестве меры поддержки многодетных семей глава государства поручил дополнительно освободить их от налога по пять квадратных метров в квартире и по семь квадратных метров в доме на ребенка, а также от налога на земельные участки размером шесть сотокТакже с 1 января 2020 года выплаты на ребенка смогут получать семьи, чьи доходы не превышают двух прожиточных минимумов на человека. Сейчас по закону такие выплаты полагаются семьям с доходами не более полутора прожиточных минимумов на члена семьи.
